
2012-03-30t13:28:0z
dunya
en büyük ağaç familya  ol iç siyah abanoz ağac ağaç oy  uğraş usta el sanat  binlerce  bu coğrafya bir çok eşya malzeme ol abanoz ağac bugün  ağaç oy  uğraş usta en büyük hammadesi  devam  um çarşı bu ağaç şekillendirerek insan  hayvan motif tahta kazı sanat bu gelenek kültür   ağaç  usta ahmed sebil artık ağaç oy  uğraş insan az  artık mağaza daha ucuz ol çin mal hazır tahta şekil   biz bu iş ne   sürdür   bazı istek genç biz gelip bu iş öğret  talep   bu bir sanat  sudan   bir çok bölge bulun dev abanoz ağaç kes sonra parça  kesilip  hazır hal getir parça sanat el yeniden şekil  sudan ağaç oy derneğ başkan ömer salih biz sadece mevcut motif değil insan biz talep et motif yaparak  sanatmızı  burada en önem şey malzeme  sudan el  ol bu biz önem bir miras el mücevher gibi bir sanat var allah bu ağac kalb siyah   güzel  beraberinde  diye  sanat en önem gibi gör bir madde  sanat eser orta çıkar belirt salih şu el gör bir öküz boynuz normal bir insan  bak   normal bişeydir  bir sanat el bu boynuz bir müzik alet   ağaç   oy bazen bir dal üzerinde değişik desen  motif   ağaç motif usta abdurrahman zibeyr birçok malzeme  bir boynuz  alıp  ama genellikle ağaç dal üzeri çiçek desen  değişik motif   ağaca yeniden can   bu sanat  büyük keyif   turist ilgi büyük  birçok yerinde  sat ağaç üzerine  motif gelen turist ilgi çok büyük hediye eşya dükkan sahib muhammed gelen bütün turist burada sat hediye eşya mutlaka   gelen diplomat  değişik eşya alıp ev bir köşe bun   hartum 
